【反送中】投考警隊人士不跌反升

【反修例】警民衝突升溫投考警隊人士不跌反升 警方：8月入班人數比5月多

《逃犯條例》修訂引起的警民衝突進一步升級，電台節目主持人陳雲海昨日（29日）於其FB專頁，引述一名警員指警隊已爆發離職潮，甚至在警校受訓中的學員，也有30人離職，而即將準備受訓的有50%沒有入班。警方回應TOPick查詢時，否認有關說法，更指8月份入班人數，相比5月份入班人數有輕微上升。

陳雲海引述指，參與是次行動中的警員，約有4分之1只是想做一個會幫市民解決問題的警察，認為迂腐的制度令人才流失，敗壞嘅管理層令前線人員失軍心，心痛未來警隊聲譽、質素越來越差。

警方回覆TOPick指，今年6月至7月，投考警隊人數合符預期，預計8月份入班人數亦理想，相比5月份入班人數更有輕微上升，而在受訓期間離職的學員人數與較早數期學員數目相若；不過，被追問去年同期入班數字，警方則指暫時沒有相關數據提供。

人員流失方面，警方指今年6月至7月情況與去年同期相若，並沒有大型人員流失的情況出現，人員流失包括已預知及非預知離職的人員，已預知離職的人員包括正常退休和年屆55歲並完成合約的人員，非預知離職的人員包括所有其他類別的離職人員（例如：辭職、提早退休等）。

警方又表示，歡迎任何合資格且具熱誠的人士申請加入警隊，只要具備入職要求，包括學歷、語文能力、體能、抱持與警隊相同的價值觀，並有志為市民服務的人士，均歡迎加入警隊。

根據香港大學民意研究計劃（港大民研）6月3日至6日調查市民對紀律部隊表現的滿意程度，警務處的滿意度只有61%，在9大紀律部隊當中「包尾墊底」，當中以消防處（83.1%）、政府飛行服務隊（77.9%）及醫療輔助隊（77.4%）的滿意度最高。

根據警隊網站，一般警員，每月工資介乎24,110元至38,580元，只需在香港中學會考或香港中學文憑試取得5科合格，或在同等學歷如報讀毅進紀律部隊課程取得合格；而督察／高級督察每月工資則高達42,665元至84,250元，但需取得預科畢業／「中學文憑5科3級」或學位／副學士學位／高級文憑／文憑或同等學歷。

罷工要多人參與，

除左罷工前集會集氣、各類街站連儂牆文宣

亦都快d瘋狂去fb / ig 加 以下hashtag增加市民參與度！！！！！！

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

總之要用盡所有方法，
最簡單直接地，
令全部人都知道8月5日係罷工日！！！！

全部手足同我推！ 如何令黑警有所顧忌有所恐懼！ 如何從狗屋內部分解黑警！

納稅人比錢買full gear開無雙 無法律責任 仲有ot補水
所有無血性反社會嘅人仲唔躝曬出黎投考咩

以偽進制嘅數學等級...好大可能係錯嘅

1. 唔通講真係講有跌咩

2. 8月比5月係做乜尻姐用年睇啦

信佢.....至奇啦
考入境海關都唔做狗啦

正呀
好撚想考
打人又冇手尾
休班又可以撈下偏
仲可以警署搞細路女
有乜事仲可以搵員佐級出頭
大大聲屌人老母

呢d工去邊度搵？